# Console Pengeolah Data Nilai Siswa

Ini adalah proyek aplikasi konsol untuk pengelolaan data nilai siswa. Aplikasi ini memungkinkan pengguna untuk melakukan beberapa operasi pada data nilai siswa, seperti menghasilkan file, menghitung frekuensi data, dan menghitung mean, median, serta mode dari data.

## Keterangan Penggunaan

**Catatan: Tekan 1 terlebih dahulu untuk membuat semua file yang diperlukan**

- Tekan 1: Generate File
- Tekan 2: Frekuensi Data
- Tekan 3: Mean, Median, Mode
- Tekan 0: Keluar

## Generate File

Pilihan ini digunakan untuk menghasilkan file yang diperlukan untuk pengolahan data lebih lanjut.

## Frekuensi Data

Pilihan ini memungkinkan pengguna untuk menghitung frekuensi data siswa dalam berbagai kelas, dari Kelas A hingga Kelas H.

## Mean, Median, Mode

Pilihan ini memungkinkan pengguna untuk menghitung rata-rata (mean), median, dan modus dari data nilai siswa dalam berbagai kelas, dari Kelas A hingga Kelas H.

## Cara Menjalankan Aplikasi

1. Pastikan Anda memiliki lingkungan yang mendukung bahasa pemrograman yang digunakan dalam proyek ini.
2. Salin repositori ini ke komputer Anda atau lakukan `git clone`.

```bash
git clone https://github.com/username/Console_PengeolahDataNilaiSiswa.git
```

3. Buka terminal atau command prompt, lalu masuk ke direktori proyek.

```bash
cd Console_PengeolahDataNilaiSiswa
```

4. Jalankan aplikasi.

```bash
java Main
```

5. Ikuti petunjuk yang muncul di layar untuk melakukan operasi yang diinginkan.

## Kontribusi

Kami menyambut kontribusi dari semua pengguna yang ingin memperbaiki, memperbarui, atau menambahkan fitur pada proyek ini. Silakan buat *pull request* dengan perubahan yang diusulkan.

## Lisensi

Proyek ini dilisensikan di bawah [MIT License](LICENSE). Untuk informasi lebih lanjut, harap lihat berkas [LISENSI](LICENSE).

---

Pastikan Anda telah membaca dengan cermat panduan ini sebelum menggunakan atau berkontribusi pada proyek ini. Jika Anda memiliki pertanyaan lebih lanjut, jangan ragu untuk menghubungi kami di [alamat email Anda].

Terima kasih,
Tim Console_PengeolahDataNilaiSiswa